{"talk":{"id":80282,"name":"U\u011fur \u015eahin and \u00d6zlem T\u00fcreci: Meet the scientist couple driving an mRNA vaccine revolution","description":"As COVID-19 spread, BioNTech cofounders U\u011fur \u015eahin and \u00d6zlem T\u00fcreci had one goal: to make a safe, effective vaccine faster than ever before. In this illuminating conversation with head of TED Chris Anderson, the immunologists (and married couple) share the fascinating story of how their decades of mRNA research powered the Pfizer-BioNTech vaccine -- and forecast what this breakthrough science could mean for the future of vaccines and other immunotherapy treatments.","slug":"ugur_sahin_and_ozlem_tureci_meet_the_scientist_couple_driving_an_mrna_vaccine_revolution","recorded_at":"2021-08-01 00:00:00","published_at":"2021-08-03 14:41:33","updated_at":"2021-11-03 10:53:32","viewed_count":0,"emailed_count":0,"event":{"id":724,"name":"TEDMonterey"},"images":[{"image":{"size":"113x85","url":"https:\/\/pe.tedcdn.com\/images\/ted\/ad782b9a627ad68b40f6743187f5cd4155c97743_113x85.jpg"}},{"image":{"size":"240x180","url":"https:\/\/pe.tedcdn.com\/images\/ted\/ad782b9a627ad68b40f6743187f5cd4155c97743_240x180.jpg"}},{"image":{"size":"615x461","url":"https:\/\/pe.tedcdn.com\/images\/ted\/ad782b9a627ad68b40f6743187f5cd4155c97743_615x461.jpg"}},{"image":{"size":"2400x1800","url":"https:\/\/pe.tedcdn.com\/images\/ted\/ad782b9a627ad68b40f6743187f5cd4155c97743_2400x1800.jpg"}}],"image_16x9":"https:\/\/pe.tedcdn.com\/images\/ted\/91d0ddc33a42f7e2f3c1e68c38ba8f13376b1c1a_2880x1620.jpg","media":{"internal":{"64k":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-64k.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":12225255,"mime_type":"video\/mp4"},"180k":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-180k.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":33973912,"mime_type":"video\/mp4"},"320k":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-320k.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":60122474,"mime_type":"video\/mp4"},"450k":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-450k.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":84536582,"mime_type":"video\/mp4"},"600k":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-600k.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":112863360,"mime_type":"video\/mp4"},"950k":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-950k.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":172717363,"mime_type":"video\/mp4"},"1500k":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-1500k.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":270060838,"mime_type":"video\/mp4"},"podcast-light":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-light.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":12439267,"mime_type":"video\/mp4"},"podcast-regular":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":84702653,"mime_type":"video\/mp4"},"podcast-high":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-480p.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":172871698,"mime_type":"video\/mp4"},"audio-podcast":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021.mp3?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":12866909,"mime_type":"audio\/mp3"},"podcast-low-en":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-low-en.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":34239488,"mime_type":"video\/mp4"},"podcast-high-en":{"uri":"https:\/\/download.ted.com\/talks\/UgurSahinandOziemTureci_2021-480p-en.mp4?apikey=c692baa7dafbf74e4fbde1ac88b44cafc96cfe7a","filesize_bytes":172927380,"mime_type":"video\/mp4"}}},"languages":{"ar":{"name":"Arabic"},"en":{"name":"English","native":true},"fr":{"name":"French"},"el":{"name":"Greek"},"it":{"name":"Italian"},"ko":{"name":"Korean"},"pt":{"name":"Portuguese"},"ru":{"name":"Russian"},"es":{"name":"Spanish"},"th":{"name":"Thai"},"tr":{"name":"Turkish"}},"tags":[{"tag":"Human body"},{"tag":"Vaccines"},{"tag":"coronavirus"},{"tag":"health"},{"tag":"health care"},{"tag":"humanity"},{"tag":"medical research"},{"tag":"science"}],"themes":[],"speakers":[{"speaker":{"id":6428,"name":"U\u011fur \u015eahin"}},{"speaker":{"id":6429,"name":"\u00d6zlem T\u00fcreci"}}],"ratings":[]}}